請教殺死老鼠問題

是咁的，我老爸檔口成日有老鼠咬爛哂啲貨，點知有日比老爸嘅老鼠籠捉到一隻，於是我趁沒人知嘅時候，連籠帶老鼠活生生咁浸死佢，咁其實我算唔算虐畜?有沒犯法?又如果隻老鼠沒死，動物協會是否可以未經我准許，擅自沒收佢?

交比差人處理啦

有咩同個官講啦!

喔

第169章 《防止殘酷對待動物條例》 第3條 有關殘酷對待動物的罰則

(1)任何人 ——
(a)如殘酷地打、踢、惡待、過度策騎、過度驅趕任何動物或殘酷地使任何動物負荷過重或殘酷地將其折磨、激怒或驚嚇，或導致或促致任何動物被如此使用，或身為任何動物的擁有人而准許該動物被如此使用，或因胡亂或不合理地作出或不作出某種作為而導致任何動物受到任何不必要的痛苦，或身為任何動物的擁有人而准許如此導致該動物受到任何不必要的痛苦；

一經循簡易程序定罪，可處罰款$200,000及監禁3年。 (由1950年第22號附表修訂；由1979年第53號第3條修訂；由2006年第23號第2條修訂)

動物(animal )包括任何哺乳動物、雀鳥、爬蟲、兩棲動物、魚類或任何其他脊椎動物或無脊椎動物，不論屬野生或馴養者。

咁如果我將隻老鼠放走，隻老鼠自己走咗去隔離屋企，而對方又肯定係我放走嘅，咁我算唔算犯法? 佢迫我捉返隻老鼠走，我唔肯。

(隻老鼠身上肯定有跳蚤嘅)

應該係民意責任嚟嘅，如果隻老鼠導致對方有任何損失

事*

隻老鼠自主進入對方屋企，關我义事

出返黎又一條好漢

有咩事留返同個官解釋
民事嘅話只要合理地覺得你都有責任 你都要賠

所以無毒不丈夫，老鼠，不要怪我手狠，我決定秘密處決你

有冇學前幾年個廚房佬將隻老鼠綁起再嚴刑拷問

點知隻老鼠本身有無主人？有人養既話應該要去警署報失

個「老鼠主人」要証明係佢「擁有」先得，同埋要解釋點解沒同隻老鼠裝芯片呢? 點解隨街放養，咬爛哂我老豆啲貨?

老鼠剪J.gif